醫管局 暨政府 廢青討論區 15

新post留個明先

我愛HA

放工返到屋企留名

享有僱佣條例最低福利

例如7日大假，頭三個月公眾假期無錢，病假4/5 糧...etc

歡迎入黎做

你咁落海巴面

做隻出色的

今日攞咗AL休息，落唔到我面

lm學野

留名

點解title 冇左大學兩個字？

其實入黎想問下有冇人做過大學ea，最近有人搵我interview，講真我都係睇錢架姐，想問下待遇好唔好（本人大學畢業）

因為
‎大學 大專 冗員討論區 (2)

對不起我過主先

唔好入HA 呀

嫁唔出嘅老女人仲難頂

有冇巴絲知HA人工嘅back pay幾時出？睇HR app我今個月冇嘅

我見hr app 出左今個月嘅糧單 今個月加左 但冇back pay

姐係糧單唔會有 出糧就會出？

想問下各位hr, 完咗 interview 後幾耐會有通知？

6號interview到宜家都無消息 係咪可以搵過第二份 定係跨部門請人會耐啲

]

[member]一個星期前in左份various departments嘅EAI ，第二日收到email叫我補交文件。但成個星期都冇回音，係咪已經fail左 [member]

onlun9啦見條hca 有5人panel 招呼你添呀

依家hca已經係你有手有腳就乜撚都請

其實係醫院返工 係咪好易搵到女友?

部門同部門之間無聯誼？點得架 成班女人仔無愛情 咪長期爆m！好影響士氣

Executive Assistant II

Office: Quality and Safety Department, Queen Elizabeth Hospital

呢個post請人好密下

要唔要病假紙要睇你部門有冇得俾你call sick
大假方面第一年唔駛清，第二年清十日，第三年...等你有第三年再講

dispenser繼續搵唔到工 係pca2位發毛

我係你卓健就做住先...

dispenser 都搵唔到工咁灰

拎下有關經驗(drug related), pca經驗對interview沒幫助我可以講

我都唔知做錯咩 卓健都冇回音

yes ar

但頂盡去到CHF

孤陋寡聞真係唔識, OPA 咩黎?OPERATIONAL ASSISTANT? 推車仔中央輸送隊個D?

要得閒查下, 可能我下年搵唔到工都要跌落去

ha網好似唔見多OPA請

點會無
IIIAB大把

全年最愛應該呢一刻

比人偷傘

唔該海巴解答

想問如果做做下唔做洗唔洗賠錢? 因為ha好似唔係長工黎，係簽contract
工程hd 撚搵工搵到灰

1個月通知期，或者比1個月人工即走

睇contract 架姐 唔係temp 位正常3年轉perm

你有俾足通知期唔使賠

做夠三年可以轉perm，可以放心做到退休

上司唔炒佢？
利申： 試過做得差 差啲比人炒

個上司咁樣...
其他同事可以學個衰同事咁

辭左易唔易入返去

明白
有無話辭左要過冷河等一排先可以入返去

但hr唔會有record咩？

我想問 ha 有咩位啱fg 利申唔係護士醫生

唔該晒

最普通既EA文職系(EA1、2、3a)或者 Clerk 3
通常u grad多數簡EA1 / 2，Clerk 3大多數內部升職位，街外人成功機會低（都有直入既例子，但十居其九都係惡做位）

有冇HHH 巴絲

*捱

首先都要有offer先得
利申： in 過無offer

有聽過成功例子嗎
唔申報都可以入返去

咁即係多左空白期

報咗 HKEC HAII 仲未有回音

Me too

I Love my job

有無東區醫院手足

扮緊工?

吊 岩岩想講無野做 即刻收症

e7

no ea3a

e7 幾hea. 除左收症既時候

糧已出，又無人生意義了

知唔知apply左之後等幾耐先收到call約interview?

HRA

想問下見到KCC最近有招聘日請ea3a，係咪見完先知會俾人派去邊

頭先同事問我今個月shift allowance幾多錢
禁入去張薪金表睇淨係見到得百零蚊
同埋寫明係輪班津貼調整咗嘅錢
唔見平時個千幾蚊
但7月好肯定有返足50個鐘 到底係計漏咗定未計
如果問應該打畀HR問？

呢家返緊果份都日日OT啦，仲要星期六日係到home office

去做pharmacy opa2對搵dispenser工有冇用

唉屌 我已經報左之前cu支助讀en 個program
但我見連登琴日已經有人有offer 咁我係咪可以收皮 定佢分批出
做唔返dispenser好撚sad

其他職位咁多唔多OT?

問下

申請咗3a文員仔 但有半年空白期唔知有冇得in

感覺上啲人好似覺得你廢 搵唔到工咁

唔該巴打教導

what is PRO?

唔

EAIIIA大把WALKIN INTERVIRW啦

大把招聘日 3a 真係唔難 但一去到2仔就...

如果我招聘日去，幾時先知結果

冇乜幾個fg直入ea2

新人記住唔好申請ea3a (ward )

真係好好做嫁

ea3a ward 由其是係medical 真係做到日日都想番工
好想24小時番工 係ward到訓
寧願唔收人工都要係medical ward做

sorry巴打 追左d post
發覺無咩人提直接apply ea1
係咪其實好少會收外面人
我u grad 左2年 有 medical sales同 某機構executive assistant 嘅 experience
係咪都唔應該報ea1 要由ea2開始先有機
(報左4,5個ea1 無回音)

med ward簡直係挑戰人生一個最好既地方

thank you 巴打
ea1原來係咁難直入
唉 自己垃圾又無專長技能 又無興趣
自己又要唔想減人工做ea2 好似所有野同重頭開始咁 年紀又就黎廿到尾
好想有個方向好好努力下

HA而家真係咁差?
已經無其他方向
自己而家果到完全無將來

想問一下佢9月果D招聘日係咪就咁walk in 去就得,洗唔洗準備d咩form之類,唔該!

有無人知fg考PT interview 問咩

你問返你啲師兄師姐

要帶所需嘅證明文件

HR....have fun for OT.

真係好睇部門x2, 我係直接入(唔係Q&S)

巴打做邊

呢d就唔講了

不過有個問題想請教大家。我聽人講話5% ge allowence 只可以攞9 年。 咁係咪可以遲啲攞等point 到max ，咁果5%先會滾得大。

housing allowance ahhhh

Allied health 位有waitlist 機會大嗎？

適合嘅candidates多過現有空缺就會有waitlist，咩grade都有可能

原來真係架...不過我記得好似話揀咗而家都唔可以轉。咁轉左perm冇...咁咪變咗少咗錢? 除咗mpf佢會幫我哋比15%

咁如果係指定醫院嘅位係咪無機會啦

好啊加我呀 . 有冇得private msg u?

咁即係冇㗎? 我未問hr ah. 但係不過係咪轉左perm. 就會冇㗎啦

iamnanaaa add me

聽日東區有野派 有無人一齊拎

咩嚟？

我都想 但係我唔係poly,對上無香港師兄師姐

咩中秋節活動

其實就係因為轉左perm先至冇

Hird 既話，我勸你及早離場

三大巨頭，其中兩個都起碼叫有上流機會，最少捱完真係有機會上到eoii 依d位
仲有醫院4個GM入邊， 其中兩個係Hr同fin，無hird 份

做Hird 捱完得個吉， 日日搬搬抬抬，Eoii 又要特登去讀hirm degree先有機會升

當你做左一段時間，你就會發現你嘅工作經驗寫唔落cv
試問一個圖書管理員/倉務員既cv 點見得人？

no

If anyone think using google translate can solve English problem, then 'f' the duck until explode gag will never be existed for more than a decade.

Good luck.

想問有無人係hku 做文職
點解今年仲未出pay adjustment 個通知?

好後悔3年就轉左perm
除左唔洗供老強之外
假又少左 5%又沒 最緊要係筆gratuity....

咩職系 邊個咁蠢唔提你

我愛返工

我係咪有病

每日倒數中

其實多唔多人未返夠一個人就走?

今日要OT 真係開心

其實做唔過一個月, HA 會唔會BLACKLIST? 因為我都驚話個位西到頂唔順

打去改，改唔到請SL

過左SDR 幾時會加返2.5%人工?
已經過左1個月 check 糧冇加到2.5%

街外工，係請SL 見嫁啦，見幾多份你諗你
如果見HA 工我勸你唔好sl去見，一來機會唔大，二來俾人發現會好大獲

知道有條女佢屋企人係政府做高層
結果佢個女前幾日收到eo offer
其實係咪可以合理懷疑佢屋企人幫手留個eo位比佢

如果真係高層洗咩親自動手 樓下班坐BOARD既都識做啦
咁又點懷疑屋企人有幫手呢 算吧啦

so ❓
妳有constrict 即evidence 就去佢個officr port 佢
政府同HA 就係噤黑暗
其實出面都係噤...

岩呀 佢d 靚就係個board
個board 覺得OK 未可以
同埋EO 都只不過係一個小職位

去到邊都係識人好過識字
況且，下面啲 board 都識做，甚至啲高官會講定佢要求啲咩，而咁啱個 eo candidate 又符合個 critieria

極其量在d討論區開名唱衰下佢，不過無論公共機構私人公司都大把呢d「自己人」靠關係上位，你投訴又咪比返d官方答案你。

我愛ha

你報左邊間呀？

我見到有兩間都請緊

兩間都有

想問問reject HA offer會唔會被blacklist?

或者reject interview*
(即係我reply HR 話唔去，而唔係interview嗰日冇出現)

唔會

lm

有邊d基層職位係可以長返夜?
朝早份工hea得黎人工極低想搵多份夜晚番下

我怕orientation都未上就⋯

時也，命也，運也啦
我見過中大生物學碩士，都要入黎做eaii 咋

我亦識一個讀港大公共衛生畢業，佢係畢業直入eoii 個d 叻仔黎，依家去左HO 升SEO 添

請問fg apply ea2機會大唔大？

ha比好多機會大家學習

巴打介唔介意講下係邊啲department?
了解下先都好

你申請咩dept 呀
都係睇老細preference 架姐
ea2 都會請fg 既

其實諗住交通方便既eaii都報曬先 (admin , fin, medical record, os) 都知未必有得in
畢業未搵到方向 諗住做住先乜都試下

fg見ea2, IIIA 見到灰
見黎見去都係得個等字

本身星期日都放嫁啦
星期一準時開工

岩呀, 已經諗緊重有咩好搵

如果禮拜一返工前落波 但係黑雨
唔係essential staff洗唔洗返？
剩係記得返緊工黑雨唔可以即走

中英文好，去考EOII
如果係文科得黎，仲要讀Social Science嗰啲乞食科，就疊埋心水考政府工/紀律部隊算啦

招聘日去見囉，每個月都有開既

之前in咗份allied health放咗我係waitlist. 啱啱見到同一個位有份temp job，點解唔call waitlist 嘅？

有無巴絲打十號都開工？

人哋肯請你既話，幾時都apply 得啦

入房講句:
屌你老母我唔撚做啦

自己會有form 俾你填嫁嗱

大家起身返工

各位同事 團結d
大家cap哂圖 冇巴士冇狗鐵嘅情況
返唔到一人一個email炸爆leave team個email解釋
最緊要attach哂d圖
cap埋林鄭呼籲體熟嘅圖
佢有種咪減人工 扣假囉

體諒*

黎緊去in eaii health information and records
係咪正正常常就請
追完post好似係ot3巨頭之一

點返工呀

我fg黎咋 唔介意24shift 希望有工開啦
Btw thanks巴打

8月頭apply左兩份ea2冇消息
9月頭apply左幾份 到而家冇消息係咪算正常
有得in嘅巴絲係send幾多中幾多？？

官方答案幾個星期先會叫人interview ，預2-4星期先回覆。有人見一份就中，有人見幾份都唔得，睇你臨場發揮啦。
（某d醫院/聯網HR工作量大，遲過4星期叫人 interview唔出奇）

10 號波冇院車係咪有交通津貼

#metoo

上星期五我地開OT 做定星期一個份，今日返去on99 玩手指

咁當然無鐘補啦

Temp job 易唔易續約？係咪福利冇咁好？

大家返到工都好勁...

享受勞工法例最低福利

續約通常都唔會續，除非咁啱有contract位既人唔做，你先有機會轉contract 位

遲啲要IN QE quality & safety ea1
請問有乜要注意？ 聽聞上司好惡搞

咁撚癲

想問下從ad中點知道個post係temp定contract？

Appointment will be on contract terms for 1 - 3 years. 呢個即係有機會少過三年轉perm？

上至eoii ，下至ea3a
無個做得耐

Temporary/part time 都會有特別寫明，除非招聘日入ea3a，佢派temp offer ，就無得講，無寫就一定contract 位黎

唔會少過三年就可以轉perm ，轉perm 亦要sdr 兩年有good 或以上，再加老細肯簽

個句係講有機會出1年,2年或3年合約俾你，通常都出三年嫁嗱

Admin dept係咪瘋狂ot部門之一？

其實諗緊嗰日射唔射波去考Written好 畢竟未考過HA啲test 想了解吓
本身見咗幾份EA2 奈何未有消息 得一份話入咗waiting list

Eoii 會請街外人，但真係最top 個d，大多數都係內部做緊既大學生，再升上去居多

未做過ha 既人都會請，一係好叻仔，一係識人/有後台
但街外人無背景直入ha eoii ，我就覺得難過考政府eoii 咁解囉

下星期一見工，post係Assistant Project and Maintenance Officer，ea1 rank。驚驚。
有冇巴絲講下interview會大概問d咩

做過九龍西醫院admin dept, 準時放工收工 , 0 ot
好好做

想問下project and maintenance officer好唔好做

但咁快又開POST請人

想問下各位巴絲 ea2 infection Control
唔計文書野
主要其實係做d咩

In ea 個時 最後有咩問題好問
都係文職野 r爆頭都唔知有咩好問
試過問完之後其中有interviewer 搖哂頭

呢類問過 佢話唔會花太多時間教你 然後一副懷疑你能力既樣望你

想問一問下聽日同下星期有個招聘日,但睇左幾日唔同既網頁個招聘地址都唔一樣,邊個先係真? thanks!

我覺得最好你問d個interviewer曾經講過既野而你又想知多d既位
倒如 佢講完JD 你就可以再深入問下佢某d位,係咪姐係咁做呀
一黎show到你有聽書
二黎show到你有興趣
當然你唔好問低能問題啦
又唔好人地講左你聽唔到

會唔會唔同醫院地方都開招聘會 基本上無一間醫院係齊腳，間間都請人唔出奇

兩個都真，可以去哂嫁

招聘日既100% 係伏

認真，就算ha以外，從來未見過有筍工係用招聘日既方式請

我既意思係a地點同b地點都係聽日同一個時間,唔知邊個網寫既係真..

冇辦法,未有野做又見到有個招聘日就想試下

fg❓

上網見有2個地址,知唔知去邊個

我見報紙就話九龍醫院

即係27號果個唔係九龍醫院,而係qe? 因為我本身係上網睇到呢個招聘日,睇多幾個網之後d資料全部都有d唔一樣

佢官網就寫聽日係九龍醫院, 27係qe 信官網啦

唔該你呀!

其實多唔多人perm 但無左15%好似好肉赤

做fin嘅 係咪好多acct degree 出身

Fg想報 但諗唔度有咩前途

準備送死去In QE Q&S EOII
除左唔去大家有冇咩Tips

有無人知NTWC要輪院既radiology ea3a位惡唔惡頂？

幫infection control nurse做文書野做下data野

如果佢話要考skill test
係咪written 受同computer test都要考
唔該巴打

最後考左咩呀 通常會講到明架喎

Microsoft 3 寶
輕鬆野黎

In 成點呀巴打
多唔多人去？

EA II 都要SKILL TEST 噤得閒

唔一定有skill test，有嘅話通常會係做excel多

有冇人知in完大概幾時收到個結果

1-2星期啦

伏但又一車車入去
今日in QE q&s ea2都成30人

大把人唔知係伏野

大家點睇Executive Officer II (Cluster Chief Executive's Office)

係病房見到後生嘅女PCA應該點稱呼
男嘅我會嗌佢師兄/哥哥仔
但係女嘅嗌啫啫好似好老 嗌姐姐好似嗌緊菲嫞咁

做大粒野隔離既小薯仔

係咪 kcc？

九龍東cluster

師姐／姐姐仔

咩情況

Interview係咪要著老西去

自介洗唔洗ENG 細佬英文唔太好

同問 有冇咩要求

老西實無死

咁女仔點著？

我係恤衫 黑裙 加件普通斯文薄針織外套
冬天咪加黑絲 出面照著大褸

前幾日infection control EAII interview
我既skill test炒炒地 因為中文打字慢 而且部電腦上唔到網 我加圖落ppt加唔到
本身skill test完 我個人完全絕望 帶個絕望個心情去interview
點知interview個考官好似幾滿意 可能因為我讀個科都match個department 答中好多野 有問埋幾時可以翻到工 介唔介意時間唔定個d

之前我in既EAIII 隔一個星期六日就打黎交文件body check
依家呢份等左幾日都未有反應

想問下faill左skill test係咪就唔考慮架啦

係北大嶼山醫院做係唔係HEA到爆??
永遠睇個急症室等候時間都只係大約1小時
其他果D重災係講緊要等超過4-6個
佢永遠大約1小時...實際上可能更少時間

文職工作咪仲HEA???

因應返幾多人手架姐 其他院5個 北大得2個 咁一撚樣